src/tree/layer3/OrderedMapImpl.dfy
@@ -1,0 +1,537 @@
+include "../../../src/tree/BinTreeIntClara.dfy"
+include "../../../src/tree/layer1/OrderedMap.dfy"
+
+
+class OrderedMapIteratorImpl extends OrderedMapIterator{
+
+ghost var parent:OrderedMapImpl;
+  ghost var stackSK: seq<tree<TNode>>;//esto debería ser una Stack
+  var stack:seq<TNode>  
+
+  constructor(p:OrderedMapImpl)
+  requires p.Valid()
+  ensures Valid()
+  { parent:=p;
+    assume false;//De momento para que see trague el valid
+    stackSK:=[];
+    stack := [];
+
+  }
+
+
+
+
+function Parent(): UnorderedMap
+    reads this
+    ensures Parent() is OrderedMapImpl
+{ parent }
+
+
+  
+function reachableFromStack(i:int):set<TNode>
+ reads this,Parent(), Parent().Repr()
+ requires 0 <= i < |stack|==|stackSK|
+ requires parent.Valid() 
+ requires stack[i] in Parent().Repr()
+ requires elems(stackSK[i]) <= Parent().Repr()
+ requires Tree.ValidRec(stack[i],stackSK[i])
+{ {stack[i]} + elems(stackSK[i].right)}
+
+function reachableFromStacks():set<TNode>
+ reads this,Parent(), Parent().Repr()
+  requires parent.Valid() && |stack|==|stackSK|
+  requires  (forall i | 0 <= i < |stack| :: stack[i] in Parent().Repr()) 
+  requires  (forall i | 0 <= i < |stackSK| :: elems(stackSK[i]) <= Parent().Repr())  
+  requires  (forall i | 0 <= i < |stack| :: Tree.ValidRec(stack[i],stackSK[i])) 
+  ensures stack==[] ==> reachableFromStacks()=={}
+{ unions(set i | 0 <= i < |stack| :: reachableFromStack(i))}
+
+ 
+
+
+function unions<A> (ss:set<set<A>>):set<A>
+  {
+    if (ss=={}) then {}
+    else 
+     var s:| s in ss;
+     s+unions(ss-{s})
+  }
+
+
+predicate Valid()
+    reads this, Parent(), Parent().Repr()
+
+{   parent.Valid() && 
+    |stack|==|stackSK| &&  
+    (forall i | 0 <= i < |stack| :: stack[i] in Parent().Repr()) &&
+    (forall i | 0 <= i < |stackSK| :: elems(stackSK[i]) <= Parent().Repr()) && 
+    (forall i,j | 0 <= i < j < |stackSK| :: elems(stackSK[i]) < elems(stackSK[j])) && //puede que se deduzca de leftPathAux
+    (forall i | 0 <= i < |stack| :: Tree.ValidRec(stack[i],stackSK[i])) &&
+    (forall i | 0 <= i < |stackSK| :: Tree.SearchTreeRec(stackSK[i])) && 
+    (forall i,j | 0 <= i < j < |stack| :: reachableFromStack(i)!!reachableFromStack(j)) && 
+    (forall i | 0 <= i < |stack| :: reachableFromStack(i)!!traversed()) && 
+    elems(parent.tree.skeleton)==traversed()+ reachableFromStacks() &&
+    (forall i, n, m | 0 <= i < |stack| && n in traversed() && m in reachableFromStack(i):: n.key < m.key) && 
+    (forall i,j,n,m | 0 <= i < j < |stack| && n in reachableFromStack(i) && m in reachableFromStack(j):: n.key < m.key)&&
+    (stack !=[] ==> |stack| == |Tree.LeftPathAux(stack[0],parent.tree.skeleton)|) && 
+    (forall i | 0 <= i < |stack|  :: stack[i]==Tree.LeftPathAux(stack[0],parent.tree.skeleton)[i])  
+}
+
+
+function traversed():set<TNode>
+      reads this,Parent(), Parent().Repr()
+      requires parent.Valid()
+      requires stack!=[] ==> stack[0] in Parent().Repr()
+  { if (stack==[]) then {} 
+    else 
+      (set n | n in elems(parent.tree.skeleton) && n.key < stack[0].key :: n)
+  }
+
+
+
+
+function Traversed():set<K>
+    reads this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid() 
+    ensures Traversed() <= (Parent().Model().Keys)
+    ensures forall x,y | x in Traversed() && y in Parent().Model().Keys-Traversed() :: x < y
+{   
+ if (stack==[]) then {}
+  else 
+   (set m | m in Parent().Model().Keys && m < stack[0].key)
+}
+
+lemma setProperty(s1:set<K>,s2:set<K>)
+requires s1==s2
+ensures  |s1|==|s2|
+{}
+
+
+lemma {:verify false} traversedRelation()
+requires Valid()
+ensures Traversed()==(set n | n in traversed():: n.key)
+//ensures |Traversed()|==|traversed()|
+{ 
+  if (stack==[]) {}
+  else {parent.tree.ModelRelationWithSkeletonKeys(stack[0].key);}
+    assume false;
+
+  assert Traversed()==(set n | n in traversed():: n.key);
+  sizes(Traversed(),(set n | n in traversed():: n.key));
+  //assert |Traversed()|==|(set n | n in traversed():: n.key)|;
+  //assume false;
+
+  setProperty(Traversed(),(set n | n in traversed():: n.key));
+  assert |Traversed()|==|(set n | n in traversed():: n.key)|==|traversed()|;
+
+}
+
+
+
+
+function method {:verify false} Peek():pairKV 
+    reads this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid()
+    requires HasNext()
+    ensures Peek() in Parent().Model().Items &&
+            key(Peek()) !in Traversed() 
+    ensures key(Peek())==elemth(Parent().Model().Keys,|Traversed()|)  
+    ensures value(Peek()) == Parent().Model()[key(Peek())]      
+    ensures forall k | k in Traversed() :: k < key(Peek())
+    ensures forall k | k in Parent().Model().Keys-Traversed()-{key(Peek())} :: key(Peek()) < k
+    ensures forall k | k in Parent().Model().Keys-Traversed() :: key(Peek()) <= k
+  { peekProperties();
+    (stack[0].key,stack[0].value) }
+  
+  lemma {:verify true} peekProperties()
+  requires Valid() 
+  requires stack!=[]
+  ensures (stack[0].key,stack[0].value) in  Parent().Model().Items
+  ensures stack[0].key !in Traversed()
+  ensures stack[0].value == Parent().Model()[stack[0].key]
+  ensures forall k | k in Traversed() :: k < stack[0].key
+  ensures forall k | k in Parent().Model().Keys-Traversed() :: stack[0].key <= k
+  ensures forall k | k in Parent().Model().Keys-Traversed()-{stack[0].key} :: stack[0].key < k
+  { assert Tree.ValidRec(stack[0],stackSK[0]);
+    assert Tree.SearchTreeRec(stackSK[0]);
+    assert stack[0] in elems(stackSK[0]);
+    Tree.ModelRelationWithSkeletonRecL(stack[0],stackSK[0],stack[0].key,stack[0].value);
+    assert (stack[0].key,stack[0].value) in Tree.MapModelRec(stackSK[0]).Items;
+    parent.tree.mapModelRecContained(stack[0],stackSK[0],parent.tree.root,parent.tree.skeleton);
+    assert Tree.MapModelRec(stackSK[0]).Items <= Parent().Model().Items;
+    assert forall k | k in Parent().Model().Keys-Traversed() && k!=stack[0].key :: stack[0].key < k;
+  }
+
+
+/*lemma elemthProperty()
+requires Valid()
+requires stack!=[]
+ensures stack[0].key==elemth(Parent().Model().Keys,|traversed()|)  
+*/
+ function method HasNext(): bool
+    reads this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid()
+    ensures HasNext()  <==> Traversed() < Parent().Model().Keys && |Traversed()| < |Parent().Model().Keys|
+    //|Traversed()| < |Parent().Model()| es necesario para poder verificar con cota |s.Model()|-|it.Traversed()|
+    ensures !HasNext() ==> Traversed() == Parent().Model().Keys && |Traversed()| == |Parent().Model().Keys|
+ // {stack != []}
+
+
+  function method Index(): int
+    reads this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid()
+    ensures HasNext() ==> Index()==|Traversed()|==|smaller(Parent().Model().Keys,key(Peek()))|
+    ensures !HasNext() ==> Index()==|Parent().Model()|
+  
+
+  method Next() returns (p: pairKV)
+    modifies this
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid()
+    requires HasNext()
+    requires allocated(Parent())
+    requires forall it | it in Parent().Repr() :: allocated(it)
+    ensures Parent().Valid()
+    ensures Valid()
+    ensures old(Parent()) == Parent()
+    ensures old(Parent().Model()) == Parent().Model()
+
+    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
+    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+
+    ensures Parent().Iterators() == old(Parent().Iterators())
+
+    ensures p==old(Peek()) && Traversed() == {old(key(Peek()))}+old(Traversed())
+    ensures |Traversed()|==1+|old(Traversed())|
+    ensures HasNext() ==> key(Peek())==elemth(Parent().Model().Keys,|Traversed()|)//already known
+
+    ensures forall it | it in Parent().Iterators() && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && (it != this ==> it.Traversed() == old(it.Traversed()) && (it.HasNext() ==> it.Peek()==old(it.Peek())))
+
+function method HasPrev(): bool//igual que HasNext
+    reads this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid()
+    ensures HasPrev()  <==> Traversed() < Parent().Model().Keys && |Traversed()| < |Parent().Model().Keys|
+    //|Traversed()| < |Parent().Model()| es necesario para poder verificar con cota |s.Model()|-|it.Traversed()|
+    ensures !HasPrev() ==> Traversed() == Parent().Model().Keys && |Traversed()| == |Parent().Model().Keys|
+  
+
+  method Prev() returns (p: pairKV)
+    modifies this
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid()
+    requires HasNext() 
+    requires allocated(Parent())
+    requires forall it | it in Parent().Repr() :: allocated(it)
+    ensures Parent().Valid()
+    ensures Valid()
+    ensures old(Parent()) == Parent()
+    ensures old(Parent().Model()) == Parent().Model()
+
+    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
+    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+
+    ensures Parent().Iterators() == old(Parent().Iterators())
+    ensures p==old(Peek())  
+    ensures old(Traversed())=={} ==> Traversed()==Parent().Model().Keys
+    ensures old(Traversed())!={} ==> (Traversed()==old(Traversed())-{maximum(old(Traversed()))} &&
+                                      (HasNext() ==> key(Peek())==maximum(old(Traversed()))))
+    ensures forall it | it in Parent().Iterators() && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && (it != this ==> it.Traversed() == old(it.Traversed()) && (it.HasNext() ==> it.Peek()==old(it.Peek())))
+
+  method Copy() returns (it: UnorderedMapIterator)
+    modifies Parent(), Parent().Repr()
+    requires Valid()
+    requires Parent().Valid()
+    requires allocated(Parent())
+    requires forall it | it in Parent().Iterators() :: allocated(it)
+    ensures fresh(it)
+    ensures Valid()
+    ensures Parent() == old(Parent())
+    ensures Parent().Valid()
+    ensures Parent().Model() == old(Parent().Model())
+
+    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
+    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+    
+    ensures it is OrderedMapIterator
+    ensures it.Valid()
+    ensures Parent().Iterators() == {it} + old(Parent().Iterators())
+    ensures Parent() == it.Parent()
+
+    ensures Traversed() == it.Traversed() 
+    ensures HasNext() ==> Peek()==it.Peek()
+    ensures forall it | it in old(Parent().Iterators()) && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && it.Traversed() == old(it.Traversed()) && (it.HasNext() ==> it.Peek()==old(it.Peek()))
+
+
+}
+
+class OrderedMapImpl extends OrderedMap {
+  
+ var  tree:Tree;
+  ghost var iters:set<OrderedMapIteratorImpl>;
+
+
+  constructor()
+  {
+   tree:=new Tree();
+   iters:={};
+
+  }
+
+  function Repr0(): set<object>
+    reads this
+  {
+    {tree} + iters 
+  }
+
+  function ReprDepth(): nat
+    reads this
+    ensures ReprDepth() > 0
+  { 1 }
+
+  function ReprFamily(n: nat): set<object>
+    decreases n
+    requires n <= ReprDepth()
+    ensures n > 0 ==> ReprFamily(n) >= ReprFamily(n-1)
+    reads this, if n == 0 then {} else ReprFamily(n-1)
+  {
+    if (n==0) then Repr0()
+    else Repr0()+tree.Repr()
+  }
+  
+
+  lemma UselessLemma()
+    ensures Repr() == ReprFamily(ReprDepth());
+
+  predicate Valid()
+    reads this, Repr()
+  {
+   tree.Valid() && tree.SearchTree()
+  }  
+
+  function Model(): map<K,V>
+    reads this, Repr()
+    requires Valid()
+  {
+    tree.MapModel()
+  }
+
+function method Empty(): bool
+    reads this, Repr()
+    requires Valid()
+    ensures Empty() <==> Model() == map[]
+  { 
+    tree.isEmpty() 
+  }
+
+
+
+ function method Size(): nat
+    reads this, Repr()
+    requires Valid()
+    ensures Size() == |Model()|
+  { 
+    tree.Size() 
+  }
+
+ function Iterators(): set<UnorderedMapIterator>
+    reads this, Repr()
+    requires Valid()
+    ensures forall it | it in Iterators() :: it in Repr() && it.Parent() == this
+    ensures forall it | it in Iterators() :: it is OrderedMapIterator
+  { {} }
+
+method First() returns (it: UnorderedMapIterator)
+    modifies this, Repr()
+    requires Valid()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures Valid()
+    ensures Model() == old(Model())
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+
+    ensures it is OrderedMapIterator
+    ensures fresh(it)
+    ensures Iterators() == {it} + old(Iterators())
+    ensures it.Valid()
+    ensures it.Parent() == this
+    ensures it.Traversed()=={} 
+    ensures Model()!=map[] ==> it.HasNext() && key(it.Peek())==elemth(Model().Keys,0)
+    ensures forall it | it in old(Iterators()) && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && it.Traversed() == old(it.Traversed()) && (it.HasNext() ==> it.Peek()==old(it.Peek()))
+
+  method Last() returns (it: OrderedMapIterator)//iterator to the last element
+    modifies this, Repr()
+    requires Valid()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures Valid()
+    ensures Model() == old(Model())
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+
+    ensures fresh(it)
+    ensures Iterators() == {it} + old(Iterators())
+    ensures it.Valid()
+    ensures it.Parent() == this
+    ensures Model()!=map[] ==> it.HasNext() && it.Traversed()==Model().Keys-{elemth(Model().Keys,|Model().Keys|-1)} && key(it.Peek())==elemth(Model().Keys,|Model().Keys|-1)
+    ensures Model()==map[] ==> it.Traversed()=={}
+    ensures forall it | it in old(Iterators()) && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && it.Traversed() == old(it.Traversed()) && (it.HasNext() ==> it.Peek()==old(it.Peek()))
+
+method contains(k:K) returns (b:bool)
+    requires Valid()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    
+    ensures Valid() 
+    ensures b==(k in Model()) 
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+   
+    ensures Iterators() == old(Iterators())
+  {
+   assert tree.Repr() <= Repr();
+
+   b:=tree.Search(k);
+
+  }
+
+method at(k:K) returns (v:V)
+    //modifies this,Repr()
+    requires Valid()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    requires k in Model()
+    ensures Valid()
+    //ensures Model()==old(Model())
+    ensures v == Model()[k] 
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+   
+    ensures Iterators() == old(Iterators())
+  {
+    assert tree.Repr() <= Repr();
+
+    v:=tree.Get(k);
+  }
+
+
+ method add(k:K,v:V)
+    modifies this,Repr()
+    requires Valid()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures Valid()
+    ensures Model() == old(Model())[k:=v] 
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+   
+    ensures Iterators() == old(Iterators())
+  {
+    tree.Insert(k,v);
+  }
+
+method remove(k:int) 
+    modifies this,Repr()
+    requires Valid()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures Valid()
+    ensures Model()== map k' | k' in old(Model()) && k'!=k::old(Model())[k']
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+
+    ensures Iterators() == old(Iterators())
+  {
+   tree.Remove(k);
+  }
+
+
+
+
+method find(k:K) returns (newt:UnorderedMapIterator)
+    modifies this, Repr()
+    requires Valid()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures Valid() 
+    ensures Model()==old(Model())
+    
+    ensures newt is OrderedMapIterator
+    ensures fresh(newt) 
+    ensures newt.Valid() && newt.Parent()==this
+    ensures k in old(Model()) ==> newt.HasNext() && key(newt.Peek())==k
+    ensures k !in old(Model()) ==> newt.Traversed()==Model().Keys
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+
+    ensures Iterators() == {newt}+old(Iterators())
+
+  method insert(mid: UnorderedMapIterator, k: K, v : V) returns (newt:UnorderedMapIterator)
+    modifies this, Repr()
+    requires Valid()
+    requires mid.Valid() 
+    requires mid.Parent() == this
+    requires mid in Iterators()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures Valid()
+    ensures Model() == old(Model())[k:=v]
+
+    ensures newt is OrderedMapIterator
+    ensures fresh(newt)
+    ensures Iterators() == {newt}+old(Iterators())
+    ensures newt.Valid() && newt.Parent()==this  
+    ensures newt.HasNext() && newt.Peek()==(k,v) && newt.Traversed()==smaller(Model().Keys,k)
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+
+    //points either to the inserted elemento or to the already existing one
+ 
+
+
+
+  method erase(mid:UnorderedMapIterator) returns (next: UnorderedMapIterator)
+    modifies this, Repr()
+    requires Valid()
+    requires mid.Valid()
+    requires mid.Parent() == this
+    requires mid.HasNext()
+    requires mid in Iterators()
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures Valid()
+    ensures Model()== map k | k in old(Model()) && k!=old(key(mid.Peek()))::old(Model())[k]
+    
+    ensures next is OrderedMapIterator
+    ensures fresh(next)
+    ensures Iterators() == {next}+old(Iterators())
+    ensures next.Valid() && next.Parent()==this 
+    ensures next.Traversed()==old(mid.Traversed()) &&
+                (next.HasNext() ==> key(next.Peek())==elemth(Model().Keys,|next.Traversed()|) && value(next.Peek())==Model()[key(next.Peek())])
+
+
+    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+ 
+}
